其實電競唔等於LOL

唔理你地點睇電競都好，電競唔係得LOL一隻game。你地都識講電競係打機啦，乜打機即係打LOL?

所以以後討論電競可唔可以唔好將LOL既當做成個電競既情況，例如咩得韓國係電競大國/LOL都就快執，搞乜春電競

起碼Counter-Strike都同LOL既情況完全唔同，希望你地唔好拎LOL出黎講就當講野好有point

pokemon先係

負皮又唔cm

搞笑 點解唔講得英雄聯盟？
英雄聯盟比賽係電競史上最大型

唔係唔講得
只係LOL 只係其中一種

蘋果係其中一種生果
但生果唔係得蘋果一種 仲有士多啤梨 蘋果 橙 提子

亞運LOL唔入選

真係井底之蛙

笑而不語

LOL最出名wor

並唔係lol係最出名

只係你的遊戲世界入面只有lol， 所以才是最出名

冇LOL, 冇今天的電競

你係唔係00後

有冇聽過信長之野望

分身佬

正解 呢個邏輯好難明咩

咁佢句野又冇錯
信長係多人到成間網吧都係玩呢隻

但令電競成名既係LOL
唔係識既game少 係LOL宣傳夠多

我都認同，LOL的確係加快左電競發展，尤其是台港澳
中國有WE S1 ，台港有TPA。LOL對電競既影響的確毋庸置疑，不過同我表達既野冇乜關係

信長有紅到全球有世界場？改變倒人對打機的看法？有將打機升華為電競？

信長都有人吹奏
網吧D小學雞先玩信長

世界大戰

有咩電競遊戲大型得過LOL
你係笑而不語定駁唔到

Dota2先係最大型

Dota 2

好撚慘
冇見過世面

運動都有好多唔同各樣啦
都有人剩係講死一樣啦
係都要講到自己與別不同
呢種語氣先乞人憎

睇外國cso go,dota2,爐石啲比賽搞到幾有聲有色， 唔知係咪因為起香港唔熱門搞到以為得lol係電競

唔該唔好出嚟派膠

你睇吓上面班井底之蛙先
佢哋嘅留言就係你要嘅答案

香港比較多戇鳩仔玩 lol

玩pokemon 都夠膽講玩電競？知唔知醜

唔等於，學好啲中文先上網

爐石

好明顯假

咁其實要搞到點先叫電競

跑online空裝玩阿拉丁

以香港黎講，不嬲都係人地搞到上哂岸，甚至就黎衰落，佢先會跟風黎搞，以為人地咁成功，自己搞就同樣賺到錢，點知根本就錯哂時機，仲要搞到不倫不類
外國電競=google chrome
香港電競=IE

獎金大過
但係觀眾多過？

其實以觀眾角度黎講
睇Cs 街霸 賽車等等會比較刺激
起碼就算咩都唔識
都睇得明個遊戲係玩緊咩

dota2 一個ti7 獎金2000幾萬美金
全球最大型既電競比賽lol 有幾多

呢啲google都有啦
係要衝出黎柒

掉咁多錢出黎都係唔夠LOL多人睇
唔知贊助商係睇燒錢多定觀眾多去決定同邊個合作呢

街霸有鬪劇

咁普遍大眾都淨識呢隻game 嘛，個個打開機咩

用LOL做切入點，同大眾講咩係電競好過啦

參透率問題

韓國都唔係電競大國?
話韓國係電競大國唔係淨係因為韓國人係某d game 有好多成就
係因為佢地做左好多年 個體系成熟 可以保障選手同埋退役後嘅出路

官方／大型民間比賽已經係

簡單一句有認受性嘅比賽就係
根本十幾年前都已經有，只不過唔係用電莖呢個term

鬥快踩地雷

其實LOL出現之前已經有一大堆電競項目

人哋南韓成功嘅原因係除咗lol之外好多game都有得攪

一隻game收左皮唔會令成個電競業收皮
不過香港就唔同眼光狹窄好多, 基本上市場淨係得lol，假如香港搞電競而lol咁啱收皮，整個香港電競業就跟住lol一齊收皮

lol 支那觀眾佔九成幾 唔計支那觀眾全球得返150萬

電競=/= lol
但係對唔係留意開嘅人 lol 就係電競嘅代名詞
正如你講球類運動嘅話 都會講足/籃球呢d 大路嘢先

你同嗰班井底之蛙講係冇用嘅， 可能嗰班友係新移民或者00後未見過世面

好耐之前外國已經有街霸，battlefield，dota 嘅比賽

之不過嗰陣未興下下都要升級硬件所以冇咁多贊助商， 加上而家啲 比較冇批判思考， 真係以為買張電競椅＋keyboard 就可以成為電競選手

成班小學雞從來冇諗過成為成功嘅電競選手最緊要係技術， 所以先搞到硬件市場越吵越貴

班傻仔已經柒到潛咗水，唔敢出嚟面對事實

亞運好似冇lol

D人覺得電競=打機 所以我樓下個個都打緊nba
反電競d point 可以代入任何野
健康 大把全職運動員周身傷患 跑全馬 單車幾十k果d又好健康 ？
搵唔到食 又話有幾多個faker 全部運動員唔係top都搵唔到食架啦
早退休 退完無野做乜都唔識 話運動員可以做教練 屌你無名氣 鬼搵你教咩 加上電競明明都有教練

剩係覺得話奧運都要有電競先on9

其實LOL相對其他game較易上手
睇返starcraft aoe嗰d game真係APM要上到200幾先打到比賽

Dota TI 獎金有一部分係玩家消費抽成出黎，多觀眾有撚用咩，玩家肯比錢落去先係重點

riot 仲要抄dota2 咁
出左個skin 賣到既25%計入比賽獎金
但點解多得100萬美金咁少
dota2 係多左2000幾萬

玩家質素問題

足球出名啲定籃球出名啲

你班電競選手出室外無得涼冷氣打機我咪服囉

點樣易上手真心想知
難聽講句
唔係大師菁英既點去打比賽

有咩好嗌

Csgo你估真係咁多人睇咩 全撚部都係bot掛箱咋

位個電莖損手一開始就鑽石菁英咩
隻game 一開始就難上手到爆點會吸引到人玩
同埋大把打緊比賽既都係鑽石 邊有咁多大師菁英

其實電競=LOL 係因為香港成立過戰隊嘅得LOL 係唔打機嘅人嘅一般認知 冇乜好講

樓主開post係毫無意義 冇人有玩開csgo OW 明知有世界性比賽都可以唔當係電競之一 你當人on9

一早知街霸 aoc 星際爭霸果類都有開比賽
但 外國我唔知啦 港台的確係因為lol崛起先多左電競話題 唔理係咪好有d人話而家先跟係落後 但令到政府都比錢落去 唔打機既人都可以聽到呢個話題
lol的確係有功榮

另個人感覺 其實好多game睇人打真係唔過癮
dota類算係比較好睇d

2017年數據
LOL VS DOTA2
$2.1B VS $406M

笑死人咩 打緊次級聯賽果D都唔會鑽石啦

你認真?

lms 大把選手鑽石啦

你指台服菁英大師 打韓服鑽石?
唔係既請問邊位lms選手係台服鑽石???

早幾年韓國聯賽已經室外打過
上年世界賽又鳥巢打 定鳥巢唔算室外

TI 本書完整好多，有skin有任務，升級又可以有獎勵
有錢又懶ge就直接買Level又得，仲有全球總消費獎勵

RIOT點同佢地比

全世界都用韓服做指標
唔用韓服 用日本ser 好冇
同埋好似上年 成隊ahq 得西門菁英 垃圾山講緊卡白金1 都打緊lms 第二
利伸 ahq 死忠

旅遊青蛀有冇得電競

講到lol 咁多人玩
每個人支持下
買riot 整出黎抽25%落獎金池既skin 應該都有1000萬啦

其實 lol 既 畫面真係好撚核突
點解d人會寧願走去玩lol 唔玩dota2

lol 個player number係佢自己俾既
dota2就係真每個月數據上steam 就一目了然

講左咩自己諗

暴龍機係第一代電莖

難分真與假

如果係真既
小學畢業未?

昇華做電競？
電競即係打機嘅比賽
我未聽過類似足球昇華到足球比賽/歐聯啲咁嘅野
呢種講法又幾好笑
唔洗將打機變到咁高清嘅，好似講到高級咗咁多 打機咪打機囉，好難聽咩？

不如飛行棋都叫電競啦
爐石D比賽一D氣氛都無

好撚醒呀你

爐石真係運氣多過技術 如果打比賽應該要好似桌球咁打十幾廿回合黎當一場

加埋遊戲王

Cs都未出聲 Lol

係有運氣成份 但你話運氣>技術
點解夠分打比賽永遠都係果堆人 上次世界賽 tom德內戰留瘟疫係手又有幾多人會咁留???

我小學生果陣已經一堆電競野啦，果陣都有電競呢個term
根本lol出現之前, cs1.6/bf2 etc都好多電競野
係近年有twitch d小學雞鐘意睇人打多過自己打先慢慢形成左依家個風氣

利申：91

打機就打機啦
叫完電競就唔係打機咩
死撐電競有別於打機既人又提唔出有力證據
笑撚死人咩

技術我認同有 但我討論既係運氣大於技術起碼都6 4比例或以上

多獎金等於大型？

打機可以係玩單機game 電競係玩家之間既較量

帶牌 ban牌策略 已經係技術嘅一部份

班選手係技術差唔多嘅情況下 就係鬥運氣

叮噹大富翁呢？
小朋友落樓梯呢？

都有競賽成份
算唔算電競？

而家啲細蚊仔只係識lol，你講其他佢地屌你老土啦

不如你定義乜野叫大型比賽
多觀眾只係比賽知名度高

其實我覺得由街霸 KOF CS開始, 到STARCRAFT, 紅警, 魔獸呢D即時戰略, 再到LOL大熱, 最後DOTA2 開花結果....電競其實係由好多遊戲支撐到今時今日

BTW 真係唔好過份睇到LOL好勁, 中國 / 亞洲區的確仍然大熱, 但全球黎講DOTA2今時今日真係成熟好多

呢d咪人話囉

希望出lf2

一早已經有sf kof呢啲電競，係個陣未有呢個term

lf2曾經有比賽，不過相當小型

其實starcraft 先係始祖...

信長先係

01年cs1.6 "ESPORT"

呢個Term好撚早red alert年代已經有，係香港人慢成差唔多廿年先變主流咋

如果當年aoc年代已經有電競
白日夢個堆一定屌打宜家班19 gamer

羽毛球，乒乓球 甚至游水

21億美金既25%即係幾多

點樣核突法

sf 9x年已經有比賽

夠未呀你班井底

核唔核突好難定論 呢D野好主觀, 尤其兩隻GAME既畫面根本兩種STYLE

咁riot有無咁做先

我指Term一早已經有，大陸台灣都有，香港就比較小型同圍威喂

打機都有分單人多人
單人又個競技性係邊？
Esport直釋做電子競賽，咁你要問下班鬼佬點解咁改名

LOL 笑話
問過cs未

班人唔識英文就亂釋做運動先好笑
鬼佬方面明明係解競賽

我淨係知21億美金既25%一定大撚過prize pool 既400幾萬美金
你咁樣講落去只會顯得riot 好撚小家

無
lol比賽個獎金一定唔及dota2
但都一直上升緊
但lol無論係活躍玩家 營收 同比賽觀看人數
都屌打緊dota2

2.5D 黎講算係咁上下質素
再靚落去分別唔大

上升緊 ？
點解s6 有200萬美金但s7 得170萬美金

lol每日走一批人再入一批小學雞不斷loop,
keep唔到老玩家已經夠抵死

都係一句啦，賺錢多同肯唔肯比錢去搞好電競係兩回事黎ge, 就算係用蝗蟲國黎比，DOTA人氣唔會比LOL差

隻game愈改愈離譜
5000血坦可以做到可以拎到全場最高傷，講緊係幾隻ap，adc都10殺左右，都唔夠啲坦痴線

《Dota2》獎金池達到了3710萬美元，月活用戶1260萬，4月到10月觀看遊戲直播的時間為4.65億小時。今年的TI7獎金池打破了電競紀錄，達到了2500萬美元，而2016年獎金池則是2100萬美元。獎金池主要來源為玩家眾籌。

《英雄聯盟》獎金池達到了1140萬美元，月活用戶1.01億，4月到10月觀看遊戲直播的時間為16.65億小時。今年的S7比賽，也採取了眾籌的形式，獎金池達到了500萬美元。

講獎金一定唔及dota2
但活躍人數講及差左8倍

我睇錯
我既印象仲停留緊係s2既100萬美金

拿 公道D講, 以人氣(我以世界賽既觀眾量黎做標準)黎講, LOL真係人氣高過DOTA2

其實好難拗 DOTA2攪比賽多獎金養住D人, STARCRAFT2係打入奧運方面有貢獻, LOL帶起最多人睇ESPORT
各有各貢獻, 你點比姐 可能要做個RESEARCH寫幾百版紙分析下

所以我都唔明點解仲會有人留到落去玩
由佢將eve果d隱形拎走呢件事本身已經on撚9, shen無左傳送盾
之後仲改埋我隻主力katarina, 即棄

關電競咩事？
一隻game多人玩同riot肯唔肯搞好電競係兩回事
現時有其他game肯花心思花錢去做好個電競

好過riot剩係識得賺錢，再放返幾個%出黎打個飛機話自己係電競指標

連Blizzard都搞左一個電競版NBA - OWL出黎

你夠膽話LOL代表電競

建議覺得"死撐電競有別於打機既人又提唔出有力證據"既人, 有心了解多D既可以上網搵多D資料睇下, 其實已經擺晒上台面傾呢樣野, 2020奧運亦都有機會加入ESPORT

有心睇過世界性既討論, 你可能仍然唔認同ESPORT係SPORT, 但至少唔會講"提唔出有力證據"

睇下未來呢個項目係俾咩人搞，好似上次個on9音競節咁發展就食得屎。不過估唔到WOT係香港無咩名氣，但都排到第四，雖然同對上相差咁遠

我真係覺得唔洗拗

我問你地一個問題, 邊種運動代表左傳統運動 短跑? 跳高? 足球? 羽毛球?
屌你點答

我從來無講過lol代表電競
我只係回應返上面有人話lol唔及dota2
lol除左係獎金方面輸俾dota2之前
有咩係輸?
玩家數目 營收 比賽觀看人數仲多過nba總決賽
決賽係鳥巢搞
dota2做唔做到?
以上全部都有客觀數據支持

主要係個觀念大部份人認為lol=玩競

叮噹大富翁同小朋友落樓梯都好有競技
算唔算電競

wot排第4算唔錯
始終軍事坦克係冷門嘢
香港上過報嘅電競項目得LOL
sosad

建議覺得"死撐電競有別於打機既人又提唔出有力證據"既人, 有心了解多D既可以上網搵多D資料睇下, 其實已經擺晒上台面傾呢樣野, 2020奧運亦都有機會加入ESPORT

有心睇過世界性既討論, 你可能仍然唔認同ESPORT係SPORT, 但至少唔會講"提唔出有力證據"

FYR

依家個topic就係講緊電競唔等於LOL
全部人都係到講緊電競方面LOL係唔及DOTA
剩係得你係到講收入講觀看人數

決賽係鳥巢搞我想問關好唔好咩事？其他國家都有好場地你用鳥巢黎打飛機
咁剩係可以印證到Riot重視蝗蟲國市場咋

終於有個Post講左我心入面說話
另外，個人認為唔應該將電競放入去咩亞運奧運
唔好拎話咩職業前景呀、專注力嗰啲黎講，運動本身嘅原因係強身健體，有益身心
打機我最多都只可以話可以放鬆身心，除左呢樣對健康有咩益處??
同埋我自己覺得電競本身係一件完全商業化嘅事，得益嘅就係開發公司
但運動本身唔應該係咁，例如跑步，游水呢啲可能唔需要啲咩裝備就可以比較到高低又或者冇咁商業化嘅項目(1999左，希望有巴打明我講咩)

利申:我唔介意繼續有電競比賽，亦都唔反對人打機，但唔好當成真係運動嘅一種去美化呢件事

其實 lol 舊數係支那人煲大
twitch 官方頻道最高峰得80萬人同時睇
csgo 都100萬啦大佬

準備有人講返捉棋⋯⋯

要比較電競方面
咁你既準則係點
btw 鳥巢只係其中一個例子
s1-s7只有s7係中國舉行
你點睇到Riot重視蝗蟲國市場

唔計比賽時間
只計平時 lo大部份時間都高過dota2

同埋dota2 比60蚊買個pass 已經一大堆skin 地形skin 仲有市集交易 lol 淨係得單一購買方法
lol 個營收大過dota2 好正常 而做成咁係因為riot 仆街

岩呀 電競根本過份focus on一隻兩game
而d game入面既角色depend on間公司每次既修改
如果某隻角太勁 下次hotfix/patch就會改 呢個差唔多隻隻game不變既定律 之後就全部人轉玩另一隻 根本就玩角色
好似之前信長,AOC夠多人玩..呢家咪收哂皮

fortnite 同pubg 依家都大部分時間多人睇過lol 唔通呢兩隻game 又大型電競game ?梗係拎比賽收看人數比啦
同埋dota2 同lol 觀眾睇既時間點根本唔同

但觀賞性黎講 starcraft 我覺得精彩好多

所以咪話你個鳥巢有咩用？比你值得拎出黎講

LOL你除左講得出世界總決賽之外你仲講到有幾多大型賽事？

無人講aoe？
廿年前我參加網吧搞的比賽
贏了有200蚊現金
我算係電競第一批人
雖然我第一round 就輸左
仲要輸左比一個小六o靚仔

分分鐘SFV大型賽事仲多過LOL

無人駁到 點算

卡牌類遊戲本身就有一定運氣成份
哩樣野冇得話爐石做得差, 唔鍾意賭運既爐石大把冇乜RNG成份既deck可以玩
佢比賽悶就真既, 兩條友粒聲唔出round round諗夠分半鐘
如果冇賽評講下野, 應該悶到冇人睇
利申: 運氣都係實力既一種

你戇鳩？LOL比賽獎金, 觀眾人數連dota嘅10分1都冇 乜撚野最大型

根據市場研究和分析公司Newzoo發布的報告顯示，2017年，LOL的觀眾比例達到總人數的62%，DOTA2的觀眾僅僅只佔25%；

關電競咩事

如果有玩過dota2 都唔會覺得呢個係咩問題
lol 1個skin 講緊都差不多40蚊港紙
dota2 1季pass 先60幾蚊 如果你真係有時間打 60蚊夠你抽幾個skin
仲要dota2 有steam 市集 市集有d skin 可以賣4位數港紙一件 但唔係dota2 既營收
同埋大部分skin steam 有得買 點解我要拎20蚊去抽

你既準則係多大型賽事所以電競方面比較好

個數講緊睇職業比賽既比例
唔關電競事關咩事

咁如果多人玩電競方面就係好ge話.....

等我地熱烈慶祝，恭賀踩地雷成為電競新指標

好簡單
一隻遊戲既比賽觀看人數已經係最客觀既數據
愈多人睇已經=吸引到愈多人留意電競依一方面
咁對推廣電競有無幫助?

其實唔洗討論咩game大型d，受歡迎d，因為真係意義不大

我原意係想香港人討論電競呢樣野既時候，唔好提出一大堆LOL既局限就做總結話電競搞唔掂

上面都有巴打講，唔同game都有佢地既貢獻，推動電競發展，所以我希望大家將焦點放係推動電競，而唔係一定要揀一個最具代表性既game

我唔知有冇搞電競既公司人員睇緊呢個post，如果有既話我希望你地唔好太側重於LOL而忽略左其他game

無論你地係真心想推動電競又或者純粹想賺錢都好，我相信LOL唔係唯一一隻值得投資既game

係啊，咁多人睇咁多人留意電競都係每年搞一次世界盃咁大把 RIOT電競新指標

其他game世界級別ge賽事一年有5，6個
每個比賽都請曬世界上最頂級ge隊伍
都唔及riot咁威風賺咁多錢

其實你攬住個基數幾大既調查都唔知有乜用
咪同你講左 lol twitch 頻道高峰得80零萬
但csgo twitch 高峰有100萬 仲未計ingame 睇果班
lol 有春in game 睇

以我角度
世界級比賽一年一次已經足夠
你一年打幾次
你唔悶我都悶
好簡單一個例子
足球世界盃全世界最多人睇既運動
點解要4年搞1次
唔年年搞?
如果世界盃年年搞
佢引起既迴響同熱潮一定無依家咁西利

btw個個人觀點角度唔同
我只係分享自已睇法姐

呢80幾萬高峰係講緊打緊s7 世界賽

講撚到咁多人睇咁多人玩，但係又唔肯放錢入去搞多d比賽做好d選手福利

暴雪都好過riot啦，起碼暴雪會保障每個電競選手ge 生活等佢地可以專心打

比較緊dota2同lol你又拎csgo黎比做乜
完全唔撚同類型wo兩隻game
高峰得80零萬
咁dota2高峰有幾多

你幅圖講3個比賽 拎csgo 同lol 有問題

咁我只可以講幅圖既數據顯示 lol既人數比例係最高
夠客觀未?

幅圖冇調查人口既基數 根本唔知準唔準

又唔見其他game每年幾次世界賽事會悶，SFV一年有10幾個白金賽10幾個積分賽悶唔悶？仲係吸引到世界級別選手去打知唔知點解？因為獎金豐富

Dota每年搞幾次major一次TI, 仲要係邀請，係邀請世界級別ge隊伍黎打，主動比錢去搞起大賽事係點解？dota仲要包曬機票包曬食宿仲有獎金，一年仲要咁多次

反觀LOL? 每年賺咁撚多，學你話賺多過dota幾倍，但結果世界比賽就搞得一兩次，獎金得dota四分之一

講賺錢？LOL贏曬，但係講搞電競，算啦好嘛

暴雪英霸夠話自己有幾千人玩
幾多成真幾多成假
官方公佈真啲定係steam統計真啲

千萬

lol各地既聯賽又計唔計?
唔好講到好似得總決賽咁

完全OFF晒TOPIC, 變左DOTA2 VS LOL
有咩感想

地區聯賽同世界賽有得比？依家講緊其他game每年有幾次世界級別賽事wo

你不如提埋香港網吧搞ge比賽

已被騎劫

Out 喇師兄，梨梨去去都係咁打，無d新意思

年經

依啲論點講到口臭
有競賽性嘅遊戲嘅同時都要建立到完善嘅競賽體系，計分，排名，你訂立到就可以

信長好玩d 雖然只係warcraft其中一個地圖

Sports係依度入面係解作競技/競賽係多過解運動
係中文翻譯問題黎
奧運精神最重心係講體育精神，竭而不捨去追求目標
強身健體就留返同習武之人講啦

真係唔見得個堆操到關節磨損哂嘅運動選手有咩咁健康

至少將多觀眾點都合理過多獎金作為大型比賽既指標

其實香港WOT隊以前好勁架

應該係話無信長都無LOL

信長係得香港人 大陸人先玩

csgo e league major 係twitch 官方channel 最高同時觀看人數既比賽
但係比賽場地可容納觀眾人數得4000幾人 參賽隊伍得16隊 獎金得100萬美金
你會唔會叫佢做大型比賽 ？
多觀眾最多咪叫知名度高 較受注目
唔通lol 煲大左既所謂觀看人數大過nba
lol 世界賽就大型過nba 咩

香港女子電競（某幾隊）令我覺得lol好臭
D女女真係以為自己好出名
自拍同現場比賽個樣永遠落差好撚大
呃鳩我感情 脫左褲又要著返

更正下，csgo major的確係根獎金計，另外16強有d係invite，有d係打入去。而且csgo一年唔係得一個major

csgo咁撚多外掛
不了。

呢個真係一個大問題

連pro player都開掛

做撚到個名臭哂
當初都係因為比外掛屠都無癮先棄game

Who cares?

的確令人沮喪

Off topic ,
以前大學個彈就得閒打機，仲會關心下dota,出到黎做野幾年之後都冇心機打。
呢d Hk esport 真係wfc, 只會係外國攪得起，係香港只係一班廢青圍威喂既籍口，成班不務正業，連個有料，上到國際大台做commentator 既人都冇。
英文都講唔撚掂真係唔好同我講香港esports 有得發展。
你話返大陸打比賽都係算鳩數，香港esports有排都唔會成熟.
總結：留返d budget 去醫管局好過

利：冇打moba成年

同意budget要大量放係醫療
不過香港都係多得你呢d思想先搞唔起

垃圾山係長期卡鑽1
白金係好耐無打定唔知新ac黎
lms個班通常都韓服鑽1大師
後段班就鑽2

樓主無論據，點樣討論？
大佬，你話人地以為電競=LOL，呢個係你一廂情願既諗法，點都貼下新聞支持下自己論點阿下話。
人地淨係講lol，唔代表人地認為電競就係lol，人地唔講，係咪即係代表人地唔知？成個post好撚低質

Convince 我香港打機個班唔係廢青
Up得出既caster 有邊個？跟本冇人有心攪。
所以收皮吧。
Caster 冇，人才冇，場地冇。人地澳門起碼 有地方攪到個dota minor 比賽，香港可以邊度攪？
有場地起多棟公屋醫院唔好

比卡超打排球先係

LF2先係

炸彈人先係

點解唔算？
首先要多過

你不如去其他電競post睇下d人點評論啦高質哥
同你呢d一知半解既人講野真係好煩

我真係唔明呢d邏輯係點
唔嘗試搞，d人會無啦啦彈出黎？宜家咪就係要嘗試搵地搵人囉

不過你話有地不如起公屋醫院既話，絕對冇錯，呢d先係有力既言論

澳門都係借左個澳大場黎搞dota比賽, 學bob叔話, 香港搞電競係商場都可以搞到

Link問號問號

唔係cs咩

不如話自己廢？ 打到咩rank先棄game呀
有外掛根本唔係問題 睇佢都唔會開到盡 開到盡玩1/2場就比人ban 啦
外掛唔開盡就唔一定贏到勁人

問號問號

LOL = 易入口,小學雞爭住玩 ,所以人多

吓？
仲要幫外掛狗搵藉口
真係抵csgo上唔到大枱

咁都叫搵藉口
廢就認啦 5e有2500分以上先話自己玩緊csgo 啦

你做咩要幫外掛搵籍口
明明依個係一個好大既問題
你仲要合理化話班玩家問題